\documentclass{report}

% Import des différents packages
\input{./packages.tex}

% Dossier de stockage des images
\graphicspath{{img/}}

% Constantes
\newcommand{\nom}{Clément GARBAY}
\newcommand{\matiere}{Stage}
\newcommand{\titre}{Annexes}
\newcommand{\datePerso}{Avril et juin 2015}

\newcommand{\obs}{Orange Business Services\xspace}
\newcommand{\el}{Eric LANG\xspace}
\newcommand{\scz}{Sébastien CAZALAS\xspace}

% Couleurs
\definecolor{darkgrey}{RGB}{49,51,53}
\definecolor{lightgrey}{gray}{0.7}

% Nouveaux types de colonnes
\newcolumntype{b}{X}
\newcolumntype{m}{>{\hsize=.5\hsize}X}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.2\hsize}X}

\makeatletter
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother

% Niveau de profondeur du sommaire
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}

% Modification des entêtes et pieds de pages
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{Rapport de stage - Annexes}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\datePerso}
\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\thepage /\pageref{LastPage}}

\begin{document}
	\makeatletter

	\begin{titlepage}
		\centering

		\vspace{1cm}
		  {\Huge Institut Universitaire de Technologie}\\
		\vspace{2mm}
		  {\huge \textbf{Département Informatique}}\\
		\vspace{1mm}
		  {\large \textsc{(Computer Science Department – Nantes Institute of Technology)}}\\
		\vspace{3cm}

		\begin{framed}
			\vspace{5mm}
			{\huge\textsc{\textbf{\matiere}}}\\
			\vspace{3mm}
			{\huge \datePerso}
			\vspace{5mm}
		\end{framed}

		\vspace{2cm}
		{\LARGE \textbf{\titre}}\\
		\vspace{2mm}
		{\LARGE 2\up{e} année DUT Informatique}\\

		\vspace{2cm}
		{\LARGE \nom}

		\vspace{.5cm}
		{\Large Maître de stage : \LARGE \el}\\
		\vspace{.2cm}
		{\Large Tuteur de stage : \LARGE \scz}

		\vspace{2cm}
		\includegraphics[width=0.20\textwidth]{iut_logo.eps}
		\hspace{2cm}
		\includegraphics[width=0.18\textwidth]{orange_logo.jpg}
		\vspace{2cm}

	\end{titlepage}
	\makeatother

	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{fancy}}
	\addtocontents{toc}{\protect\pagestyle{fancy}}

	\newpage

	\tableofcontents

	\newpage

	\section{Comparatif CakePHP 2 vs 3}
	\label{annexe:sec:comparatif_cakephp_2_vs_3}

		Suite à mes recherches sur un comparatif entre CakePHP 2 et 3, voici les différents points techniques notables à retenir.

		\input{cake2vs3}

	\section{Conception}
	\label{annexe:sec:conception}

		\subsection{Modèle de données}
		\label{annexe:sub:mod_le_de_donn_es}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.85\textwidth, page=1]{bd.pdf}
				\caption{\label{fig:bd} Schéma relationnel du modèle de données}
			\end{figure}

		\subsection{Diagramme de classes}
		\label{annexe:sub:diagramme_de_classes}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{diagClasses_model.png}
				\caption{\label{fig:diagClasses_model} Diagramme de classes du package Model}
			\end{figure}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.7\textwidth]{diagClasses_controller.png}
				\caption{\label{fig:diagClasses_controller} Diagramme de classes du package Controller}
			\end{figure}

	\section{Maquettes d'interfaces}
	\label{annexe:sec:maquettes_d_interfaces}

		\subsection{Profil demandeur}
		\label{annexe:sub:profil_demandeur}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.7\textwidth]{maquette_profil-demandeur.png}
				\caption{\label{fig:profil_demandeur} Attentes et visuel pour un profil demandeur}
			\end{figure}

		\subsection{Profil soutien}
		\label{annexe:sub:profil_soutien}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.7\textwidth]{maquette_profil-soutien.png}
				\caption{\label{fig:profil_soutien} Attentes et visuel pour un profil soutien}
			\end{figure}

		\subsection{Liste des demandes pour un profil demandeur}
		\label{annexe:sub:liste_des_demandes_pour_un_profil_demandeur}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{maquette_vue-demandeur.png}
				\caption{\label{fig:vue_demandeur} Attentes et visuel pour la vue demandeur}
			\end{figure}

		\subsection{Liste de l'ensemble des sollicitations pour un profil soutien}
		\label{annexe:sub:liste_de_l_ensemble_des_sollicitations_pour_un_profil_soutien}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{maquette_vue-soutien.png}
				\caption{\label{fig:vue_soutien} Attentes et visuel pour la vue soutien}
			\end{figure}

		\subsection{Menu de filtres sur la liste des demandes}
		\label{annexe:sub:menu_de_filtres_sur_la_liste_des_demandes}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{maquette_vue-soutien-filtres.png}
				\caption{\label{fig:vue_soutien_filtres} Attentes et visuel pour la vue soutien suite}
			\end{figure}

		\subsection{Liste des tâches pour un profil soutien}
		\label{annexe:sub:liste_des_t_ches_pour_un_profil_soutien}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{maquette_vue-soutien-taches.png}
				\caption{\label{fig:vue_soutien_taches} Attentes et visuel pour la vue des tâches d'un soutien}
			\end{figure}

		\subsection{Fiche SOLA}
		\label{annexe:sub:fiche_sola}

			\subsubsection{Onglet général}
			\label{annexe:ssub:onglet_g_n_ral}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{maquette_fiche-general.png}
					\caption{\label{fig:fiche_general} Attentes et visuel pour une fiche onglet \og Général \fg}
				\end{figure}

			\subsubsection{Onglet workflow}
			\label{annexe:ssub:onglet_workflow}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{maquette_fiche-workflow.png}
					\caption{\label{fig:fiche_workflow} Attentes et visuel pour une fiche onglet \og Workflow \fg}
				\end{figure}

	\section{Rendu final de l'application}
	\label{annexe:sec:rendu_final_de_l_application}

		\subsection{Profil utilisateur}
		\label{annexe:sub:profil_utilisateur}

			\subsubsection{Profil demandeur}
			\label{annexe:ssub:profil_demandeur}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{vue_profil-demandeur.png}
					\caption{\label{fig:vue_profil-demandeur} Vue de l'application pour l'affichage et la modification d'un profil demandeur}
				\end{figure}

			\subsubsection{Profil soutien}
			\label{annexe:ssub:profil_soutien}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{vue_profil-soutien.png}
					\caption{\label{fig:vue_profil-soutien} Vue de l'application pour l'affichage et la modification d'un profil soutien}
				\end{figure}

		\subsection{Affichage des sollicitations}
		\label{annexe:sub:affichage_des_sollicitations}

			\subsubsection{Vue demandeur}
			\label{annexe:ssub:vue_demandeur}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{vue_sollicitations-demandeur.png}
					\caption{\label{fig:vue_sollicitations-demandeur} Vue de l'application pour la liste des sollicitations d'un profil demandeur}
				\end{figure}

			\subsubsection{Vue soutien}
			\label{annexe:ssub:vue_soutien}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{vue_sollicitations-soutien.png}
					\caption{\label{fig:vue_sollicitations-soutien} Vue de l'application pour la liste des sollicitations d'un profil soutien}
				\end{figure}

			\subsubsection{Filtres}
			\label{annexe:ssub:filtres}

				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=.7\textwidth]{vue_sollicitations-filtres.png}
					\caption{\label{fig:vue_sollicitations-filtres} Vue de l'application pour la liste des sollicitations avec filtres}
				\end{figure}

		\subsection{Ajout d'une sollicitation}
		\label{annexe:sub:ajout_d_une_sollicitation}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{vue_sollicitation-ajout.png}
				\caption{\label{fig:vue_sollicitation-ajout} Vue de l'application pour l'ajout d'une sollicitation}
			\end{figure}

		\subsection{Affichage et modification d'une sollicitation}
		\label{annexe:sub:affichage_et_modification_d_une_sollicitation}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{vue_fiche.png}
				\caption{\label{fig:vue_fiche} Vue de l'application pour l'affichage et la modification d'une fiche SOLA (sollicitation)}
			\end{figure}

		\subsection{Changement d'étape}
		\label{annexe:sub:changement_d_tape}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.8\textwidth]{vue_fiche-etape.png}
				\caption{\label{fig:vue_fiche-etape} Vue de l'application pour le changement d'étape d'une sollicitation}
			\end{figure}

		\subsection{Panneau administrateur}
		\label{annexe:sub:panneau_administrateur}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=.9\textwidth]{vue_admin.png}
				\caption{\label{fig:vue_admin} Vue de l'application pour le panneau administrateur}
			\end{figure}

	\section{Journal de stage}
	\label{annexe:sec:journal_de_stage}

		\input{journal}

	\section{Glossaire}
	\label{annexe:sec:glossaire}

		\begin{description}
			\item[PSR] Standards permettant de définir les normes et spécifications pour l'auto-chargement des classes depuis le lien des fichiers.
			\item[Composer] Composer est un gestionnaire de dépendances open source écrit en PHP. Il permet de déclarer et d'installer les bibliothèques dont le projet principal a besoin.
			\item[Carbon] Une API PHP simple permettant une extension au composant \og DateTime \fg de PHP pour la gestion des dates.
			\item[Aura Intl] Outil pour la gestion de l'internationalisation, en particulier pour la traduction des messages.
			\item[password\_compat] Bibliothèque destinée à assurer la compatibilité avec les fonctions password\_* en cours d'élaboration pour PHP 5.5.
			\item[REPL (Read-Eval-Print Loop)] Interpréteur interactif à un langage de programmation qui prend entrées mono-utilisateur (ie expressions simples), les évalue, et renvoie le résultat à l'utilisateur.
			\item[Traits] Les traits sont un mécanisme de réutilisation de code dans un langage à héritage simple tel que PHP. Un trait tente de réduire certaines limites de l'héritage simple, en autorisant le développeur à réutiliser un certain nombre de méthodes dans des classes indépendantes. La sémantique entre les classes et les traits réduit la complexité et évite les problèmes typiques de l'héritage multiple (cf. documentation officielle PHP).
		\end{description}

\end{document}
